# HTML 视频

## &lt;embed&gt;标签

&lt;embed&gt;标签的作用在HTML页面中嵌入多媒体元素

```markup
<embed src="http://www.w3school.com.cn/i/bookmark.swf" height="150" width="150"></embed>
```

## &lt;object&gt;标签

&lt;object&gt;标签的作用是在HTML页面中嵌入多媒体元素

```markup
<object data="http://www.w3school.com.cn/i/bookmark.swf" height="150" width="150"></object>
```

## &lt;video&gt;标签

&lt;video&gt;标签的作用是在HTML页面中嵌入视频元素

```markup
<video width="400" height="400" controls="controls">
    <source src="http://www.w3school.com.cn/i/movie.ogg" type="video/ogg" />
    <source src="http://www.w3school.com.cn/i/movie.mp4" type="video/mp4" />
    <source stc="http://www.w3school.com.cn/i/movie.webm" type="video/webm" />
</video>
```

## HTML 4.01 多媒体标签

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [&lt;object&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_object.asp) | 定义内嵌对象。 |
| [&lt;param&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_param.asp) | 定义对象的参数。 |

## HTML 5 多媒体标签

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [&lt;video&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_video.asp) | 标签定义声音，比如音乐或其他音频流。 |
| [&lt;embed&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_embed.asp) | 标签定义嵌入的内容，比如插件。 |

